\newpage
.
\newpage
.
\chapter*{Concluzii}
	\addcontentsline{toc}{chapter}{Concluzii}
	\label{chap:CONCLUZII}
		Cadrul actual prezentat în introducerea lucrării a constituit argumentul dezvoltării sistemului SMSGate, un sistem integrat de monitorizare, control și comunicare al unui server. Arhitectura sistemului s-a prezentat în capitolul \ref{chap:ARHITECTURA_SISTEMULUI}, iar implementarea electrică a acesteia în capitolul \ref{chap:IMPLEMENTAREA_HARDWARE}. Sistemul cuprinde în arhitectura sa hardware patru module, două dintre ele fiind relizare special pentru această aplicație, iar două fiind de de uz general dar care servesc scopului curent. În capitolul \ref{chap:ARHITECTURA_SOFTWARE} s-a prezentat arhitectura software a sistemului SMSGate și s-au enunțat principalele moduri de utilizare ale acestuia însoțite de câteva exemple. Proiectarea plăcilor de cablaj imprimat, versiunile acestora și standardele respectate au fost prezentate în secțiunea \ref{chap:PROIECTAREA_CABLAJULUI}, iar în ultimul capitol, capitolul \ref{chap:PROIECTAREA_CARCASEI}, s-a prezentat cum au fost realizate cele două versiuni ale carcasei sistemului SMSGate.
		
		SMSGate repezintă un bun mediu pentru viitoarele dezvoltări de aplicații. Caracteristicile pe care acesta le are permit utilizatorilor dezvoltarea unor aplicații care să fie interfațate cu programul principal prin principalele porți de intrare ale acestuia, directoarele \textit{/var/smsgate/input} și \textit{/var/smsgate/output}. În plus, sistemul SMSGate are deja software care administrează partea de transmisiune și recepție prin SMS și e-mail dar și software care monitorizeză nivelul de energie electrică rămas în acumulator.  
		
	\section*{Viitoare îmbunătățiri ale modulului de alimentare}
		Schimbările care urmează a fi aduse acestui modul de alimentare pornesc din versiunea 1.3 a plăcii de cablaj imprimat. Așa cum s-a discutat în capitolul \ref{chap:PROIECTAREA_CABLAJULUI}, această versiune 1.3 a plăcii de cablaj imprimat rezolvă multe probleme care au apărut la versiunea 1.2 printre care se numără:
		\begin{itemize}
			\item trasarea corspunzătoare a traseelor RXD si RXD (inversarea acestor două linii de semnal)
			\item plasarea celei de-a doua diode serie înainte de intrarea în circuitul de încărcare a bateriei
			\item eliminarea condensatoarelor nenecesare care nu au mai fost plasate în versiunea 1.2
		\end{itemize}
		O altă schimbare care se va face la versiunea 1.3 a plăcii de cablaj imprimat și care va duce la o nouă versiune numită 1.4 va fi înlocuirea circuitului de încărcare a bateriei cu unul care să realizeze și balansarea tensiunii pe fiecare celulă Li-Po în parte. Acest lucru este esențial pentru o durată de viață cât mai lungă a acumulatorului și nu este realizat din păcate de circuit integrat folosit în prezent. 
	
		Totodată, în varianta 1.4 se va opta pentru plasarea tuturor componentelor in afara ariei obturate de modulul d-uGSM pentru a respecta în totalitate specificațiile standardului IPC-2221A discutate pe larg în subsecțiunea \ref{subsect:1.2_CONFORMITATE_IPC_2221A}. Ceea ce nu a fost în totalitate respectat nici în versiunea 1.2 a plăcii de circuit, dar nici în versiunea 1.3 a acesteia a fost accesibilitatea componentelor pe placă, unele dintre acestea (circuitul integrat de încărcare a bateriei și elementele pasive aferente acestuia) fiind obturat la montarea modulului d-uGSM.
			
	\section*{Migrarea către un alt modul Raspberry Pi}
		O îmbunătățire care poate fi făcută care ar aduce un consum și mai scăzut de enerigie electrică și deci o autonomie și mai mare a acumulatorului în situația în care alimentarea de la rețeaua electrică este întreruptă este înlocuirea microcalculatorului Raspberry Pi 3 cu un Raspberry Pi Zero care are un consum de curent sub jumătate din cel al modulului curent utilizat, așa cum s-a discutat în secțiunea \ref{sect:MICROCALCULATORUL_RPI}. Performanțele hardware mai scăzute ale lui Raspberry Pi Zero nu vor avea un impact masiv asupra aplicației deoarece aceasta ocupă conform testelor rulate extrem de puțin din resursele hardware de care sistemul de operare dispune. 
	
